想成為一個職業電競選手，該具備那些條件？

最近兩年，電競行業的表現是有目共睹的，如果我們從市場角度來看待電競圈，那麼它毋庸置疑的是如今最為熱門的「網紅」之一。2016年賽事總獎金達到近3億元，大幅超過去年半年的獎金額度，部分賽事的獎金池和觀看人數超過籃球，桌球等傳統體育賽事，如2016年DOTA2國際邀請賽的獎金池已達千萬美元級別，全面趕超了籃球、桌球等中小型傳統體育賽事，2015 年的《英雄聯盟》S5決賽的獨立觀眾 3600 萬，規模已遠超當年美國 ABC 電視台 NBA 總決賽的 1994 萬的平均收看人數。電子競技用十幾年的時間，走過了傳統體育項目近百年的發展歷程，其火爆程度可見一斑。

很多年輕人開始把目光放到電競行業，想要成為一個像SKY、2009、若風那樣的職業電競玩家。那麼，要成為一個職業的電競選手，你該具備那些條件呢？
ADVERTISEMENT

小編認為，主要有這幾個主要條件：家庭環境、天賦、實力、勤奮、心態。

❶家庭環境

父母是否支持、家庭條件是否允許

要進入電競行業，首先你要有一個允許你從事這個行業的家庭環境。如果你熱愛電競，但父母不支持的，還是希望你再去深思下自己是否要打職業電競，再次確定後還是堅信要走這條路的，建議還是和父母好好的溝通。比如承諾父母，給自己半年甚至一年看看能否打出成績，如果打不出來繼續學業。

著名的電競選手Sky李曉峰的職業生涯就是如此。他說，開始會很難，但還是要努力讓父母認可自己。其實現在電競的環境已經比以前好多了，很多家長也會覺得如果真的有才能，是一條可行的人生道路。讀書也好工作也罷，不論選擇怎麼樣的道路，家人的支持和理解總是最有力量的。而且，如果堅持高強度練習（比如每天16小時+）半年甚至一年，還是打不出太好的成績，你可能也需要重新評估下你是否適合做職業選手。
ADVERTISEMENT

❷天賦

天賦也是能力的一種

顯然，電競職業是屬於年輕人的，電競基本就是一個腦力運動，對人的反應能力、思維能力、協調能力，團隊執行力要求非常高。在一個懵懂少年真的願意拋開一切進入這個行業的時候，你一定要認清自己，是具備過人的反應能力，還是出色的大局觀，或者是獨當一面的領袖作風。也許你對遊戲有澆不滅的狂熱，也許你在朋友圈中百戰百勝，但是一旦上升到競技體育的高度，有些時候就是那一點點天賦決定了勝與負。一般來說，電子競技的天賦都是在青少年時期展現的。如果在18歲之前還做不到在所在市縣「打啥啥行，打誰贏誰」，那成為電競國手的可能性就不大了。某電競戰隊經理曾經說過：「打遊戲我堅持了15年，也不敢說自己打出來了，如果沒有遊戲天賦，不要浪費時間！」，這也是電競不同與其他行業的一點。

❸實力

實力是你進入該行業最好的」敲門磚「

天賦是這個職業基本元素，實力才是你進入電競行業的敲門磚。sky李曉峰在一篇文章中寫道：「如果想完全被職業戰隊主動邀請的話，你一定要在業餘圈打到最頂尖水平，比如各個遊戲的國服天梯前20，甚至更靠前，各個戰隊的負責人都是密切關注這些排名列表的，只要你保持很高的國服排名，他們會第一時間的主動找到你。如果暫時還打不高最頂尖水平，但具備一定的競技實力，堅信自己可以打出成績，也可以試試給各個戰隊的官方微博發私信或者去尋找圈內的大神幫忙推薦。」
ADVERTISEMENT

❹勤奮

所有的成功都離不開勤奮

勤奮，不用多說，做任何職業想成功都離不開勤奮，即使你擁有過人的天賦，你離不開艱苦的訓練。現役電競職業選手，平均每天訓練時間不低於十小時，強度高的甚至每天訓練16個小時。國內著名戰隊IG的王磊就表示：「一般是從早上醒來之後就開始訓練，然後到晚上半夜才會休息，訓練至少12個小時。」相比於一般網友隨便玩玩兒不同，職業電競選手的訓練也極其有針對性，一般來說每天都有固定的訓練計劃，例如從戰術制定、基本功到與別的戰隊對練等等的訓練科目。職業電競選手跟其他體育運動員一樣，巔峰時間就那五六年，如果不能打出點成績，退役後很難在社會立足。

❺心態

要有一顆強大的心

如果選擇了職業電競的道路，一定要明白這對你的人生的意義何在，是堅信可以在自己擅長的事情上做出一番成就，還僅僅是通過遊戲是逃避壓力重重現實生活？這一點非常重要。成為職業選手後，你可能只能平庸的打三到五年比賽，而且出不了什麼成績，即便你平時發揮各種出彩；你可能被人踢來踢去，每個月只拿保底工資，忍受父母和朋友的質疑；你可能受不了在三流隊伍中日復一日卻毫無進展的訓練，看不到一點出路，即使你像LOL的廠長那樣，曾經擁有輝煌的戰績，也可能因為幾場比賽的平庸發揮而遭受網上眾多鍵盤俠的唾罵，這個時候你是否還能擺正心態？
ADVERTISEMENT

大賽結束後，結果好，大家歡聚一堂，結果不好，大家喪失鬥志。外加電競輿論，每場比賽後，一些玩家會抓住每個隊員的失誤，無限制的放大。把犯錯的隊員抨擊的死去活來，千瘡百孔。着已然成為定論，職業隊員在打比賽過程中，就兩種心態和心理。一種積極，另一種消極。看過S5系類賽的觀眾，我相信，除了LGD的最後兩場、IG的最後一場。大家的情緒都是非常糾葛的。看到優勢建立了，大家鬆了一口氣，看見建立的優勢被對面一波打了回來，大家心理沮喪，直到輸了比賽。而後大家的情緒非常低迷。僅僅是作為一名觀眾而言，我們的心理在整場比賽中都會有着如此大的變化。那麼職業隊員的心理會是怎樣，他們承受的壓力也很大。他們也不想失利，但往往最不想的最能到來。因為既定的心理狀態已然反應出整個隊伍的風格。

做電競職業選手，你要有一顆強大的心！

其實電競和社會上形形色色的行業一樣，需要一定天賦、強韌的信念、艱苦的練習、強大的內心，具備這些才有可能有所成就。希望這篇文章能幫大家了解電競職業、正確認識電競職業選手。

首先係唔打lol

其實家下成日提果D電競好狹窄,都係D鬥手速 反應既game,反而用腦果D電競唔點推廣

百貨應百客。唔速食無市場

國內著名戰隊IG的王磊就表示：「一般是從早上醒來之後就開始訓練，然後到晚上半夜才會休息，訓練至少12個小時。」

一日打12個鐘機
佢而家身子點???

你其實可以問下呢到D巴打
呢到實有D廢青由朝打到晚